【警方專業執法 保障國家安全】

李桂華
【警方專業執法 保障國家安全】

警務處國家安全處昨日（八月十日）在全港多區展開執法行動，拘捕九男一女，分別涉嫌勾結外國或者境外勢力危害國家安全，違反《中華人民共和國香港特別行政區維護國家安全法》（《香港國安法》）第二十九條，及涉嫌串謀欺詐等罪行。

就昨日的行動，警方已按法律規定和程序向法庭申請搜查令，並依照搜查令授權在多個地點進行搜查，針對違法行為進行蒐證。由於有被捕人的工作地點是一間傳媒機構，故警方曾到該傳媒機構進行蒐證，其間警方多次出示搜查令，供相關機構人員及律師代表審視。警方強調，行動針對的是被捕人涉嫌干犯的違法行為，並非個別傳媒機構。

新聞自由是香港的重要基石，而警方一向尊重新聞、言論及出版自由。在昨日的行動前已特別提醒人員在蒐證時避免觸及採訪資料，而在蒐證過程中，亦是在該傳媒機構人員陪同下進行。對於有部分傳媒刻意抹黑警方的搜查行動，警方表示十分遺憾。

警方強調，昨日的行動完全是依法進行，保障國家安全。不論涉案人的身分或背景，警方都會一視同仁按相關法例和實際情況專業執法。

就採訪安排方面，警方重申，一向尊重新聞自由和傳媒採訪的權利，在不影響行動效能的大前提下，都會盡量配合和便利傳媒的採訪工作。為配合行動需要，警方會在一些執法行動中設立封鎖區，而在封鎖區外，警方會為傳媒提供協助，便利他們的採訪工作。

昨日在將軍澳展開的執法行動，由於警方理解公眾對行動的關注，警察公共關係科積極與負責行動的前線指揮官溝通，透過傳媒聯絡隊在現場協調，讓部分包括電視、電台和報章等傳媒機構能夠進入警察封鎖區內，以較有利的位置進行更近距離的採訪，增加警務工作的透明度。

是次在封鎖區內讓傳媒採訪為試行安排，警方完全理解部分傳媒機構或記者對試行措施持不同意見，會在充分聽取傳媒的意見後，檢討和優化日後安排。

任何刑事案件，只要見李桂華有份出現，你就知道，這件案件必會變為業餘、不認真，和像馬戲團。

專你老味

但係今日林奠先疑似搞港獨
拉左佢先啦

推

留番同國際解釋啦

警曱專業犯法 全部污糟邋遢

仲未去美領 咁都叫尊業
李桂華係未咗錢唔拉美國人